台灣國家通訊傳播委員會:中天新聞台不予換照

2020-11-18 12:37 經濟日報 / 記者彭慧明／台北即時報導
國家通訊傳播委員會（NCC）今天審查中天新聞台換照申請案，據傳風向「大轉變」，先前市場盛傳的｢留校察看｣，在昨晚傳出主委陳耀祥「遊說」NCC委員「有條件通過」以降低政治衝擊後，今天委員會態度一面倒向撤照，剛剛會議結束，七位委員一致確定，對中天新聞台做出不予換照處分，中天新聞「Game Over」，主委陳耀祥下午將親自主持記者會說明。

據了解，七位委員中，兩位出身傳播學界委員林麗雲、王維菁堅持中天新聞自律問題嚴重，且屢犯不改，認為NCC應獨立行使職權，不受政治勢力影響。另有幕僚認為，依旺中集團董事長蔡衍明作風，無論是附條件通過，還是直接「不予換照」，對蔡衍明來說都一樣，不會對NCC的條件照章全收，NCC馬上就要打行政訴訟，兩者的難度都很高。

小英手起刀落斬殺旺旺蔡衍明

果班香港傳媒以後無得再買片抹黑台灣政府，尤其有線同Now

開多間支天電視台打支那市場把啦

泡菜瑜: 輸左molamola

學亞洲亞洲就可以永恆了

顛峰之作

台灣藍絲依家好嬲好嬲

中天一向多大陸生意，就算搞綜藝，都係俾大陸人睇多

可能係共諜

汪汪真鳩喂